%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1.9cm]{geometry}

\usepackage{multirow}
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}

\usepackage{framed}

\begin{document}

\begin{center}
  \large
  Activité d'introduction\\
  \textsc{Probabilités conditionnelles}
\end{center}

\begin{framed}
\begin{quotation}
  Un autotest VIH est un test de dépistage du VIH dont le prélèvement, la lecture et l’interprétation des résultats sont réalisés soi-même. Le résultat est délivré en 15 minutes. Il est fiable lorsque la dernière prise de risque remonte à plus de trois mois.

  Les autotests VIH sont autorisés à la vente en France depuis le 15 septembre 2016.

  \hfill\emph{Source : Sida Info Service\footnote{\url{https://www.sida-info-service.org/?Les-autotests-VIH-sur-Sida-Info}}}
\end{quotation}
\end{framed}

Sur des tests réalisés en laboratoire, on estime que :
\begin{itemize}
  \item la probabilité de faux positif (que le test annonce par erreur qu'une personne saine est malade) est 0,2~\% ;
  \item la probabilité de faux négatif (que le test annonce par erreur qu'une personne malade est saine) est 0~\%.
\end{itemize}

De plus, on estime à 0,23~\% la proportion de français atteints par le virus du sida.

On prend un français au hasard dans la population. Le tableau suivant présente, en pourcentage, les probabilités que cette personne soit séropositive ou non, et que l'autotest donne un diagnostic correct ou non.

\begin{center}
  \begin{tabular}{|r|c|c|c|}
    \cline{2-4}
    \multicolumn{1}{c|}{} & Malade & Sain & Total \\
    \hline
    Diagnostic positif & & & \\
    \hline
    Diagnostic négatif & & & \\
    \hline
    Total & & & 100 \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Compléter le tableau ci-dessus en plaçant les pourcentages donnés dans l'énoncé (0,2~\%, 0~\%, 0,23~\%).
  \item Compléter l'ensemble des cases du tableau.
  \item Quelle est la fiabilité de l'autotest ? C'est-à-dire : Quelle est la probabilité qu'il donne un diagnostic correct ?
  \item Un individu fait un diagnostic en utilisant un autotest, et celui-ci lui indique qu'il est malade. Quelle est alors la probabilité qu'il soit réellement malade ?
\end{enumerate}

\end{document}
